假如你自稱本土派 邊有可能資助蘋果動

恢復二讀前，一眾關心言論自由的網民，紛紛要求泛民政黨加入拉布，阻擋惡法通過。然而民主黨主席劉慧卿在2015年12月6日出席完黨會員大會後，表明民主黨不會參與拉布，而有關言論隨即令不少網民感到憤怒。

【網絡23條】圍完卿姐圍碧雲 毛EE差啲焗暈
8,549 views

黃碧雲再度被圍
5,174 views

黃毓民在會議廳外發言，批評民主黨「垃圾」；有記者提及，黃碧雲不久前稱自己「第一次畀咗黃毓民」，黃毓民無言五秒鐘，然後轉身離開，未予回應。

2015.12.17 黃毓民：不要在爭吵中交換無知，散播愚昧！（字幕，手語）
96,601 views